%Для Миши
\def\vphi{\varphi}

\def\todo{\textcolor{red}}
\def\redo{\textcolor{blue}}
\def\ready{\textcolor{green}}
\def\note{\textcolor{brown}}

\newcommand{\Eps}{\mathcal{E}}

\newcommand{\lims}[1]{\lim\limits_{\Delta #1\rightarrow 0}}
\newcommand{\der}[2]{\lims{#2} \frac{\Delta #1}{\Delta #2}}
\newcommand{\partd}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\dpartd}[2]{\frac{\partial^2 #1}{\partial #2^2}}
\newcommand{\dif}[2]{\dfrac{d #1}{d #2}}
\def\warning{{\bf Замечание: }}
\def\example{{\bf Пример: }}
\def\solution{{\bf Решение: }}
\def\theorem{{\bf Теорема: }}
\def\proof{{\bf Доказательство: }}
\def\statement{{\bf Утверждение: }}
\def\definition{ {\bf Определение: }}
\def\attention{\textcolor{blue}{(!)}}



\newcounter{notask}
\setcounter{notask}{1}

%% \task{УСЛОВИЕ ЗАДАЧИ}
%% задача без картинки
%% оформлена как таблица с двумя колонками
%% ширина первой колонки (номер столбца) фиксирована, 0.3cm
%% ширина второй колонки автоматически рассчитывается из ширины
%% страницы (с учётом всевозможных отступов)

\newcommand{\task}[1]{
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|X|}
		\hline
		\makecell*[{{p{0.3cm}}}]{ \centering\small \arabic{notask}} &
		\makecell*[{{p{\hsize}}}]{ #1 } \\
		\hline
\end{tabularx}

\vspace{-1pt}\vspace{-\parskip}

\addtocounter{notask}{1}
}

% \taskpic[ШИРИНА КАРТИНКИ]{УСЛОВИЕ ЗАДАЧИ}{КАРТИНКА}
% задача с картинкой
% оформлена как таблица с тремя колонками
% первый аргумент - необязательный, по умолчанию ширина картинки равна
% 3cm, но можно выставить свою
% ширина второй колонки (условие задачи) рассчитывается из ширины
% страницы и ширины картинки

\newcommand{\taskpic}[3][4cm]{
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|c|}
		\hline
		\makecell*[{{p{0.3cm}}}]{ \centering\small \arabic{notask}} &
		\makecell*[{{m{\hsize}}}]{ #2 } &
		\makecell*[{{p{#1}}}]{ \centering #3} \\
		\hline
	\end{tabularx}
	\vspace{-2pt}\vspace{-\parskip}
	\addtocounter{notask}{1}
}

\newcommand{\drawfig}[2]{
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		#2
		\caption{}
		\vspace{-20pt}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\newcommand{\figcap}[2]{
	\drawfig{#1}{\includegraphics[width=#2\textwidth]{#1}}
}

\newcommand{\wrapfigcap}[2]{
	\begin{wrapfigure}{r}{#2\textwidth}
		\centering
		\vspace{-20pt}
		\includegraphics[width=#2\textwidth]{#1}
		\vspace{-20pt}
		\caption{}
		\vspace{-20pt}
		\label{fig:#1}
	\end{wrapfigure}
}

\newcommand{\drawwrap}[3]{
	\begin{wrapfigure}{r}{#2\textwidth}
		\centering
		\vspace{-20pt}
		#3
		\vspace{-20pt}
		\vbox{~}
		\caption{}
		\vspace{-20pt}
		\label{fig:#1}
	\end{wrapfigure}
}

\newcommand{\sidebyside}[4]{
	\begin{figure}[ht]
		\hfill
		\begin{minipage}{#2\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.98\textwidth]{#1}
			\caption{}
			\label{fig:#1}
		\end{minipage}%
		\hfill
		\begin{minipage}{#4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.98\textwidth]{#3}
			\caption{}
			\label{fig:#3}
		\end{minipage}
		\hfill\hspace*{0cm}
	\end{figure}
}

\newcommand{\drawsidebyside}[4]{
	\begin{figure}[ht]
		\hfill
		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
			\centering
			#2
			\caption{}
			\label{fig:#1}
		\end{minipage}%
		\hfill
		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
			\centering
			#4
			\caption{}
			\label{fig:#3}
		\end{minipage}
		\hfill\hspace*{0cm}
	\end{figure}
}

